[真定假?] 重訓＋高蛋白＝髮線倒退

肌肉越多頭髮越少 禍因就在高蛋白飲料裡

男性長期重訓加上飲用高蛋白補給品，體內的睪酮與雙氫睪酮（Dihydrotestosterone，DHT）等男性荷爾蒙濃度會隨之提升，造成髮線後退甚至禿頭。雙氫睪酮是睪酮的化合物，在人體內會自然產生，卻會與男性的毛乳頭細胞的受器結合，阻礙毛髮吸收養分，長期下來毛囊逐漸縮小，毛髮死亡脫落，雄性禿就會提早出現。

根據《英國每日郵報》報導，英國毛髮醫學專家Thomy Kouremada-Zioga指出，健身補給飲品中常見的肌酸與脫氫異雄固酮（Dehydroepiandrosterone，DHEA）等激素，雖然有助肌肉增長，卻都會提升血中的睪酮濃度，在具有雄性禿基因的男性體內，睪酮會進一步轉為雙氫睪酮，持續攻擊毛囊，促使頭髮提早凋零，讓髮線越爬越高。

根據Kouremada-Zioga的臨床觀察，在她的診所，有7成左右受禿頂所苦的男性是健身補給飲品的愛用者。她保守認為，高蛋白補給品不見得會直接造成禿髮，卻可能促進落髮過程，尤其在具有雄性禿基因的男性身上更為明顯。但她也說，雖然重量訓練等無氧運動會讓血中雄性激素濃度升高，有氧運動卻能有效減少血中的DHT，建議有相關困擾者不妨轉為有氧運動，並停用含肌酸與DHEA的高蛋白飲品。

掉髮簡單養髮難 現今禿頭療法仍少
就如廣告中的「別再相信拔獅子鬃毛會有效」台詞，經臨床實驗證實有效的治禿療法並不多，現階段的外用／內服藥僅有米諾地爾（Minoxidil）與非那斯特萊（Finasteride），台灣健保均無給付，且停藥後效果就會逐漸消失。

米諾地爾原是高血壓用藥，但其副作用──抑制掉髮，後來反而成了讓它紅遍全球的關鍵，現在9成以上的掉髮治療都會用上它，但其抑制掉髮效果大於促進新髮再生，趁著掉髮早期使用效果才好。

非那斯特萊一開始也不是抗禿藥，其原理是抑制毛囊中的第二型5α還原酶，降低血中DHT濃度，由於DHT也是引起攝護腺肥大的元凶之一，最早作為預防攝護腺肥大的藥物上市，卻意外發現其副作用是引發多毛症，因而成了抗掉髮藥物。有部分患者會有性功能降低的現象，雖在停藥後可獲改善，卻也會繼續掉髮。

至於已有40年歷史的毛囊移植手術，現在已經獲得大幅改良，甚至有「午休植髪」的說法。另外也有抽取本人血液分離出血小板後注射至頭皮，藉由血小板的修復效果促進毛髮成長的療法。

對有雄性禿基因的男性而言，若想擁有健美身材又想保住頭髮，不妨戒掉含有激素的高蛋白飲料，並在重訓之餘輔以有氧運動，免得血中DHT激素太高。

責任編輯／林安儒

假

真

唔知真唔真
但我身邊真係絕大部分朋友做gym練到大大隻之後變哂禿頭

食蠔同雞
唔好啪蛋白粉
操爆肌有乜為 心臟負荷好大 一唔練就出事

練大隻>多左閪屌 >腎虛>冇頭髮

睇人姐 你睇金鍾國

睇基因

知唔知一隻蠔嘅鋅超過每日建議幾多倍

大把fitness youtuber 都大大隻多頭髮

本身有遺傳性雄禿先大機會

你睇Jeff seid個班幾多

閹左就唔甩啦, 人類連太空都上到但係頭髮都搞唔得掂, 心淡.

咪臭係 連dna都可以複製 但頭髮就搞唔掂

多到好撚假咁
成堆草

假, 脫髮基因佔絕大部分

本身有遺傳
就會加快脫髮
練腳就一定會

睇黎後天因素都唔少

練腳睪固酮多咗 -> DHT多咗 -> 雄秃

有班做gym撚以為啪蛋白粉=同正常飲食一樣。
點解食同樣g的蛋白質，粉ga效果比食物仲好，仲容易睇到身體變化，成日扮撚哂專家人，睇到個營養標籤，就以為真係同食物冇分別 你男人老狗日日飲豆奶都會生波啦，唔通豆奶寫堆d雌激素成份落去咩，仲要市面上成大堆protein powder唔受好似fda呢d監管。

都係個句：你買呢樣野，自然google search岩你自己立場ga文章強化自己的思維，蛋白粉大哂不如成世唔好食肉，破壞自己ga消化系統，咩野都講平衡，做gym上癮，靠粉班友唔明呢個道理。

講到尾都係基因缺定

聽過飲某啲粉有機會致癌

崎玉

留意番肌酸 只係普通 肉類都會有嘅元素

先天加後天

但食肉易飽冇咁易過多，飲就好易飲多咗

jeff nippard

what's up guys? jeff cavaliere at ~~

唔怪得埼玉光頭

乜唔郁果班無甩頭髮咩？🤔

先天因素 + 後天因素啊!

child 登仔邏輯力

有理論，無數據，仲要喺度自high,你自己去gym睇下多唔多光頭佬啦，學人講邏輯

gym撚不願面對

算數啦清，班奶粉人唔會明架喇
10個有9個飲粉都只係想有個心理作用，操完啪啲野個心舒服啲

你啲數據

重要有大把女屌

有脫髮基因既做唔做gym都會甩頭髮

D大隻佬一日食200g 蛋白質
唔飲粉食到仆街都未必夠數

就當自己啱呀？上少啲網，出多啲街，睇下啲大隻佬甩晒啲頭髮未

一拳超人

On9 既然有無做gym都會因為先天/後天脫髮
咁點解唔撚做？ 你知我唔做就一撚定唔脫？
你唔撚做 但又脫左 成個光頭肥閪咁 仲柒啦

起碼做gym脫撚左仲有肌肉淨番 光頭都可以好型

你望下金鐘國

好撚無知
你現實生活一定好撚蠢

基本科學精神
唔做Gym嘅人難道會少啲禿？
有冇做對照實驗？
有雄禿基因嘅人唔做Gym係咪就唔禿？
冇雄禿基因嘅人飲奶粉同做Gym又會禿？

同埋，咪下下用打針個d黎做範例啦
你只係操腳加食高蛋白就可以將睪銅提到同人地一樣高咩
人地操左10幾年又打針又食藥，你咁易追到的話，邊有人仲搵命搏

有聲

我淨係知吸收過量蛋白質對個腎唔好

我見肥佬頹頭仲多過大隻佬頹頭

好撚冇意義的說話，同典型中國人一樣，冇野駁到就講呢d唔生唔死ga說話，以為我好care,

從來無人講過蛋白粉好過正常食物，你一直係到打緊稻草人

最禿一定係IT 狗, 佢地有冇GYM?

唔係個個都飲奶粉架嘛
就算係奶粉，都有好撚多隻，好多飲法

其實好難過量

對住唔運動既港豬真係辛苦

如果普通飲食都禿咁大把人都禿啦
講能量消耗得多食得多就出事
體力勞動班人可能食得重勁
做下運動舉下野比起真正體力勞動食嘅野可能要少
唔好下下講係咁塞野入口嗰啲啦
大部份人都係食到幾多就食幾多
食唔到都唔會再塞

就算係
咁禿咪禿囉 男人光頭不知幾型

又禿又瘦先會比mk仔聊
你大隻光頭先冇人掂你

清識d野，練腳或者重訓會增加睪酮近年已經唔少研究指出，其實只係操個段時間，短暫性會增加，之後就會回復正常水平，所以題外話練下身，上身都會有幫忙其實係唔太關睪酮事，當然幫助係一定有，不過唔係到討論
另外最上個個撚屌就識d唔識d既，9成都係個d接觸過少少有關既野，就係到扮專家四周教人個d瘦仔毒撚，舉個10磅係到鳩叫個d傻閪，日日飲豆奶個定義係點？幾多雌激素會令到乳線增生？講咩fda，不如了解下咩係雌激素，咩係豆奶，咩係protein powder，protein powder有咩類型，有咩分別，之後先再衝出黎柒，同埋無人講過粉奶可以代替正常食物，咪引笑

係呀好撚型呀
不過無女鍾意咋嘛

大個仔架啦
腦個咪淨係得個女字啦
自我形象建立呢？
自律性呢？
延緩衰老呢？

the rock

如果個個人本身腎臟係健康，咁300g都無事
基本上係未搵到要幾多先有害，除左你本身腎有問題外

起碼要食到4.5g x body weight in kg
先叫太多 有可能出事

sad but true
植囉 到時要風有風 要雨得雨

唔訓影響大D

睇佢打嗰堆野就知 蠢到閪咁又以為自己好醒咁

呢個post 好多教練/sales

千其千其唔好做gym

唔好過嚟搶機 屌曬你地老母